應屆大專畢業生月薪升至近1.7萬元 14%堅決不超時工作

有求職平台發表調查結果，發現整體大專畢業生的首份月薪平均高達近1.7萬元，超過八成受訪者滿意其首份工作。

報告亦提到，「跨國企業」成為最受歡迎的僱主，與有興趣加入「中資企業」的大專畢業生數目相差近三倍。

至於如何可以吸引應徵者？調查指，「彈性上班時間」、「於節日可早退」，以及「每月最少有一個星期五能早退」均有吸引力，亦有14%受訪者堅決否定超時工作。

求職平台JobsDB發表《2018年大專生就業狀況調查報告》，訪問了553名本地大專畢業生和本科生。調查發現，受訪畢業生的首份月薪平均為港幣16,892元，較上一次調查所得之港幣14,978元高出13%。報告又指，52%的受訪者預期月薪最多只有港幣16,000元，稱反映畢業生對自己首份工作的薪酬要求，符合市場實況。

調查提及，三成人須參加四至五次面試，才獲得他們的首份工作；而553名受訪者中，近兩成人（18%）不滿意離校後首份工作，他們的平均月薪為14,280元，低於整體畢業生的平均值16,892元超過兩千元。

而滿意第一份工的畢業生，平均入職月薪則為17,472元。

跨國企業成最受歡迎僱主

報告又反映，「跨國企業」是最受歡迎的僱主，35%的受訪者希望在「跨國企業」任職，較排在第二位的「政府部門」（19%）高出近一倍。而「中資企業」就只有8%受訪者支持，僅比起最後一名的「初創企業」（7%）高出一個百分點。

最多受訪者冀「晉升管理層」

調查亦查詢受訪者的目標，發現最多同學選擇「晉升管理層」（22%）作為畢業後首五年的目標，其次為「達成短期儲蓄目標」（18%）和「獨立生活」（14%）。當中「置業」（9%）跌出了三甲位置，報告分析認為或許因近年樓價屢創新高，年青人認為買樓對他們來說已是遙不可及的事。

14%學生堅決不超時工作

是次調查亦發現多了學生不願超時工作，堅決否定的人數有14%；另有多達72%的學生只會接受每星期超時工作少於6個小時，兩項數字均較上回調查的1%和57%高得多。

而最能夠吸引他們入職的非金錢褔利包括了「彈性上班時間」(21%) 、「於節日可早退 (14%)，以及「每月最少有一個星期五能早退」(12%)。

調查：Z世代關注作息平衡 僱主需注意

調查指，取向雖與Z世代較重視個人生活質素，講求作息平衡的特性相符，然而香港亦已有個別公司試行「4+1工作週」(即是每週四天在辦公室辦公，一天在家工作)， 又或其他較具彈性的辦公時間和地點安排，但相關措施仍未屬市場主流，然而進入職場的Z世代日多，這方面的期望將值得僱主關注。

1.7K

你1.7K?

工場係呢個數啦

有冇咁高啊

求職平台JobsDB發表《2018年大專生就業狀況調查報告》，訪問了553名本地大專畢業生和本科生。調查發現，受訪畢業生的首份月薪平均為港幣16,892元

佢係hku問？

如果計三大+城理(exclude 2:2 and 3) 分分鐘20k

17K好多咩

條友扮野

我fg都50k啦

晉升管理層=好想好似馬時亨咁返工

FG囡囡放題

I大都20k
連登fg 30k

有76%接受OT

ching 數口好精 一定好少OT 唔會蝕底

86，一時腦殘

人地就一日100
一個月都三萬啦
班大專依家得一日五十幾蚊

Lm

14%學生堅決不超時工作

企硬，OT衰硬

連登fg平均50k

大學個畢業生調查
搵錢少的通常唔回應或者校方會搵位dq你張表,有大學校長都講過從來唔理呢類報告

如果真係呢個價個個搶做護士把撚

冇公信力

港資腦細:大學生寧願入政府都唔肯幫港資打工係不求上進、冇遠見
大學生堅拒OT係唔捱得,要求不切實際

唔肯OT炒得

文科畢業，做左一年野13-》15k

大專？
即係IVE仔啦

神算

年輕人唔好怕蝕底

醫科 三寶 護士
一個拉2個啦

新會然

係咁高說冇人搶ACO啦

我淨係知老細一定要您ot

佢訪問咩科畢業先?
拉埋BBA 精算 醫生 護士 律師 平均數就呢個數啦

新會然?

經濟真係咁好？

個煲隨時爆

邊度有工 17k咁高

今年Fg第一份工都19k啦

返六day 每日十粒鐘仲要OT

廢 我50k啦

FG好波
齊心唔做爛個市
FG 17k

勁啦 我發夢個時都有50k

BBA
文員有17k?

記得05定06年平均數好似得7K

散仔黑警都兩萬幾
真係要睇個做邊行

講平均根本on9,拎埋個中位數出黎先啦

6年前 我IVE仔一出黎都15K 拉

大家唔好頂爛市，你做Ibank 醫生，律師加班無問題，有加班費，

但明知無前途既閪工就無謂搏晒老命啦，升職加薪無你份。

香港閪工加班風氣好嚴重。

咁高 係咪計計埋醫生 ？

05年搵7k,錢好使過而家搵17k

黑警散仔咁柒
成世都係做散仔 俾人點黎點去
仲要去到退休都返shift 柒到

搵幾多都唔緊要
最緊要有家底屋企有樓
最on9係啲窮撚出身又讀埋啲垃圾科
之後以為自己好勁既u grad

做左6年先萬八

IVE仔都有17k

It9依家出面請人hd or above都差唔多20k啦

管理層定義係咩 係咪可以點人做野就係

oh u heigh u pig u dragged down the standard

一個2.5k 9k
平均都係1.7k

真係咁多人17k起 個d咩eo post就唔會推到而家啦

比萬七你唔願意ot未富先驕

大專都17k

報告亦提到，「跨國企業」成為最受歡迎的僱主，與有興趣加入「中資企業」的大專畢業生數目相差近三倍。

最受歡迎唔係正苦同警犬?
一畢業個個都乞衣咁衝去考

想問酒店業做前線員工接待客人，人工會有幾多？

FG 17k 好正常
我個科個個都 20k 添啦

屌你

應屆Child 登仔月薪升至近5萬元 0%堅決不超時工作

我覺得D 大學生講出嚟果陣係expect 真係至少department head level
做個supervisor 仔唔會話自己已經係管理層呀 big 4 個mgr 都唔敢話自己係管理層啦
而家D 大學生真係好撚離地, 如果真係department head level, 仲難撚過買樓

Sample size咁細 又冇講邊幾間 佔幾多 咩科
9up都得 hea9調查

唔簡啲垃圾科讀咪有17k

岩岩Fg 19k

冇揀到三寶
臨grad 見到依啲post真係想jump

求其一個nursing 都屌打你

我細佬岩岩grad真係有17
想當年我得12

連登數學家

哂鳩氣 完全係飛機文比大專生自high 五年做管理層？坐你上面果個唔死你邊有得升？以前大學生當自己天之驕子，宜家大專生都當自己係

哲學系畢業 情何以堪

我FG一萬笑而不語

一日100都講得出

下則新聞：畢業即失業？應屆大專畢業生畢業後未能尋找工作率為14％，人力資源專家直斥九十後嫌工作時間過長唔挨得！

警賊21000
譚仔17000
地盤900日薪

係咪只問Kong u 呀

17K 有一年幾經驗僱主都唔想俾呢個數啦

根本唔準 好多人收人低你訪問佢都唔答你啦

24000啦
過埋4月兩萬五
譚仔就算啦
計下工時再講

而家大學出黎唔係咁上下咩? 我想當年我得9

我人工連1.7萬都無

最後大專生失業率為14%

新入職最平都有萬三萬四
通常花紅有2個月

利申，識人係banquet 經理，成日食學生妹

Pc 24k啦醒下啦傻鳩大學生

笑料，14% 不堅持ot

濕鳩有牌黑社會都FG 24000 , 1.7萬算少啦

正常啦 起碼要20K啦

我做了7年front line ，得$18000 30age ....算少嗎？ 花紅有3個月

實驗室技術員：$13,000

Selection bias

你個 $18000 係計埋花紅未先，未計既話算好普通，計埋先得 $18000 既話有冇考慮轉做保安

做咗1年重係得一萬五

得14%？

嗚煒

幸存者偏差

邊有bba 份

講到最後都係分莊閒

你係勁，公司買你怕驚請唔番
如果好易請到人replace ,你唔做大事把人做

又唔講部門，有無升職，有無學歷，好難講

做咗7年都萬8，算好普通

支持
為下一代著想唔好造就老鳳就要無償OT嘅社會

FO部門，枱前接待客人，IVE大專學歷，職位officer

合理
我果科出嚟個個31k

上一代垃圾死廢老同老闆共渡時姦開創左無償ot既文化

後來經濟好番都要人繼續無償ot 唔肯o就直接抄你

明明97前個個朝9晚5,ot 有pay

而且仲要有雙糧先請到人

97前咩料，97後又咩料大家心照啦
港資公司中資公司啲仆街制度現晒型

好想黎次世界經濟大爆破

睇下仲有冇人肯共渡時姦

但依加世界各國不停qe,經濟衰退好似已經變成永遠都唔會發生既

但港資仲仆街過中資

中資起碼有得hea

港資連去廁所都要問準上司，管理層冇野做坐底mon住個cam 睇下office 同前線係咪做緊野，打個電話話做乜有客都唔跟

佢個平均月薪係咪包埋雙糧花紅

佢講到要in幾次 應該都唔係d垃圾工啦
銀行gt都有呢個數

我都想睇下有無問卷係問呢D老闆
一定見盡晒D西條件
隨時比人起底推上報

最少 50k

超時工作 真係對社會禍害大

17k

你訪問教院，fg平均兩萬八添啦

岩岩今年fg 做緊it9 16k

5年內management trainee都唔得啦屌

jobsdb良心公司 唔似啲垃圾agent日撚日踩鳩啲freshgrad壓撚低個市
之前睇佢ig啲廣告都叫人轉工先會跳人工 留死一間公司只會每年加你雞碎咁多

BBA? 攞黎拉低個數？

唔ot有咩問題
sharp leave先係盡責

屌我睇連登仔話最少都有50k以上

訪問果堆唔係連登仔囉

仲係14%唔肯OT...會唔會太奴才?

Title要有manager

Nursing 30k，計返工作量都係underpaid ，你做埋我個份

理大要exclude三寶nursing

食屎啦，我Fg去咗某大公司做先得12k
根本就係打手，冇撚可能有咁高

講得低又話幫僱主壓價
講得高又話吹水，有bias，唔準

屌你垃圾01
連張圖都玩content farm

政府都無乜有17k以上
私人工就更加

香港人最鐘意作大數
17k 減少少14-15k 差唔多啦

所以呢度唔會有岩，所有野都係錯

其實有冇淨係計8大既大學生起薪點 唔計自資果堆垃圾

Click入每間U的報告都有得睇

無記錯教大最高，因為老師起薪高

兩三年前仲係13-14K 咁快升左咁多

又唔係medium，個mean畀醫生律師護士拉高咗，應該係。

工場好似唔只

唔係不嬲50K?

請閣下將貨幣單位轉為港元
或使用計數機

LI樣真,08/09年打份工得7K都好捨得用
D錢好見使,食肆態度冇而家咁串
搞到成日使突

而家,一定就住使,態度惡劣又西面
睇你班做服務飲食幾時節墜

好合理，舊年教資會果個報告，hd/asso fg起薪都唔止萬七

其實未必係宜家年青人改變 而係依家工作要求高過幾十年前。。70 80 年代好多人可以返幾份工係因為有準時收工/冇電腦電郵短訊

而家好多文職都返到8-9點加24/7on call。工作量高咗好多。

其實係好睇你讀咩科

計埋護士緊係啦
一個護士都扯高哂

啲新會然真係好撚肉酸

就算無讀大學都唔只呢個數

BBA先係拉低條curve果班

好撚多人一出黎都唔止萬7啦
講到乜野驚世大發現咁

你幾歲

平均22k

Median同mean既分別

唔轉工邊有人搵工
jobsdb俾人搵工架嘛 唔叫人搵對自己冇so
但事實係魚唔過塘唔肥

hk01 都算，仲要膠post

邊有萬7 咁多

18fg 16+1k 路過

成尻日聽老細講 想當年

1.7m

警察 咁快 推到咁高

上年4月開始24110
政府低層平均每年加薪4%
過多幾年就起薪三萬
好想睇下到時連登點樣笑人黑警

唔好妥協。
人工低寧願坐響屋企，都唔好做廉價勞工。
等啲無良顧住俾返高啲人工。
平衡返依家呢個勞工市場就啱。

咪係
05年搵7k樓1m
而家搵17k樓6m

真係 讀唔到書 18歲叫個仔出來考差佬 一開波起跑快過而家所謂大學生